---
sidebar_position: 15
---

# L'activité STICKY NOTES

Le module d'activité Sticky Notes permet à l'enseignant de receuillir des contributions d'élèves sous forme de "notes" (Post-it). 

:::tip Usages pédagogiques possibles ![](../img/ABC.png#droite)

![](../img/vignette_ABC_discussion.png#abc) : Sticky Notes est surtout destiné à un usage de type "remue-méninges". Les élèves peuvent s'exprimer et réagir aux "notes"" de leurs camarades.

![](../img/vignette_ABC_collaboration.png#abc) : L'activité permet aussi de mettre en place une production collaborative en groupe ou pour toute la classe (l'activité "Tableau" est cependant plus adaptée).
:::

## Création et paramétrage de l'activité Sticky Notes

➡️ Activez le mode édition, cliquez sur  **+ Ajouter une activité ou ressource** et sélectionner  ![](img/Sticky1.png#bouton)

![](img/Sticky2.png#printscreen#droite#colonne)

### A remplir obligatoirement :
**1.** Donnez un **nom** à l'activité.

### A regarder en priorité et modifier éventuellement
**2.** La **description** n'est pas obligatoire :
    - Par défaut, elle n'apparaît pas dans le cours
    - Si vous voulez faire apparaître une description dans le cours, cochez la case "**Afficher la description…**"

![](img/Sticky3.png#printscreen#droite#colonne)

**3.** **Gestion des notes** :  
 Il est possible :
    - **limiter le nombre de notes**
    - **Afficher les auteurs des notes** (seulement pour l'enseignant)

![](img/Sticky4.png#printscreen#droite#colonne)
    
**4.** **Gestion des votes** :
 Il est possible : 
    - **d'autoriser le vote** à tous les participants
    - de **limiter le nombre de vote** par participants

![](img/Sticky5.png#printscreen#droite#colonne)

**5.** Cliquez sur le bouton Enregistrer et revenir au cours
## Définition des colonnes

![](img/Sticky6.png#printscreen#droite#colonne)

**1.** Ajoutez autant de **colonnes** que nécessaire.

**2.** Vous pouvez éventuellement **préremplir le tableau par des notes.**

## Participation d'un élève

L'élève doit cliquer sur l'activité :  ![](img/Sticky7.png#printscreen#colonne)

![](img/Sticky8.png#printscreen#droite#colonne)

**1.** L'élève **rédige des notes** dans la colonne de son choix.

**2.** Il peut **déplacer**, **éditer** ou **supprimer** ses propres notes.

**3.** Il peut **apprécier** les notes partagées.
:::warning affichage des notes
Pour visualiser en direct les notes proposées par les autres participants, un élève doit actualiser sa page.
:::

